<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Legislation DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/">
<Metadata xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/" xmlns:diavgeia="http://diavgeia.gov.gr/schema/model/diavgeia-decision-0.1">
<dc:identifier>http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229</dc:identifier>
<dc:title>Άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας χώρου παραστάσεων − Άδεια παράστασης και άλλες διατάξεις.</dc:title>
<dc:type>text</dc:type>
<dc:format>text/xml</dc:format>
<dc:language>gr</dc:language>
<dc:created>2014-01-10</dc:created>
<diavgeia:fek>
<issue>ΤΕΥΧΟΣ Α'</issue><fekNumber>8</fekNumber><year>2014</year>
</diavgeia:fek>
<decisionType>ΝΟΜΟΣ</decisionType>
<Number>4229</Number>
<Year>2014</Year>
<diavgeia:signer uid="2">
                <diavgeia:firstName>ΧΑΡΑΛΑΜΠΟΣ</diavgeia:firstName>
                <diavgeia:lastName>ΑΘΑΝΑΣΙΟΥ</diavgeia:lastName>
                <diavgeia:active>true</diavgeia:active>
                <diavgeia:title>Υπουργός</diavgeia:title>
                <diavgeia:position/>
</diavgeia:signer>
<diavgeia:signer uid="1">
			<diavgeia:firstName>ΚΑΡΟΛΟΣ</diavgeia:firstName>
			<diavgeia:lastName>ΠΑΠΟΥΛΙΑΣ</diavgeia:lastName>
			<diavgeia:active>true</diavgeia:active>
			<diavgeia:title>Πρόεδρος της Δημοκρατίας</diavgeia:title>
	   <diavgeia:position/>
</diavgeia:signer>
<diavgeia:signer uid="2">
                <diavgeia:firstName>ΙΩΑΝΝΗΣ</diavgeia:firstName>
                <diavgeia:lastName>ΣΤΟΥΡΝΑΡΑΣ</diavgeia:lastName>
                <diavgeia:active>true</diavgeia:active>
                <diavgeia:title>Υπουργός</diavgeia:title>
                <diavgeia:position/>
</diavgeia:signer>
<diavgeia:tag>
		<diavgeia:label>Πολιτισμός και δημιουργία</diavgeia:label>
</diavgeia:tag>
<diavgeia:tag>
		<diavgeia:label>Εγκαταστάσεις ψυχαγωγίας</diavgeia:label>
</diavgeia:tag>
</Metadata>
<Introduction>
</Introduction>
<Body DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/body">
<Article DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/1">
<Number>1</Number>
<Title>Πεδίο εφαρμογής</Title>
<P DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/1/paragraph/1">
<Number>1</Number>
<P2 DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/1/paragraph/0/passage/1">
<Number>1</Number>
<Text>Με τις διατάξεις του παρόντος ρυθμίζονται οι προϋποθέσεις και η διαδικασία χορήγησης άδειας για τη χρήση χώρων συνάθροισης κοινού, στους οποίους δίνονται θεατρικές, χορευτικές ή μουσικές παραστάσεις ή παρουσιάζονται άλλα, παρεμφερούς μορφής, οπτικοακουστικά δρώμενα. Οι διατάξεις του παρόντος δεν εφαρμόζονται στα κέντρα διασκέδασης και σε παραστάσεις που διενεργούνται σε υπαίθριους μη περιφραγμένους χώρους.</Text>
</P2>
</P>
</Article>
<Article DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/2">
<Number>2</Number>
<Title>Ορισμοί</Title>
<P DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/2/paragraph/2">
<Number>2</Number>
<P2 DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/2/paragraph/1/passage/2">
<Number>2</Number>
<Text>Για τους σκοπούς του παρόντος νόμου ισχύουν οι εξής ορισμοί:
1. Άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας χώρου παραστάσεων (ή άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας): η εκτελεστή διοικητική πράξη με την οποία πιστοποιείται ότι ένας χώρος πληροί τις απαιτήσεις της πολεοδομικής νομοθεσίας για τη διενέργεια παραστάσεων με ασφάλεια των εργαζομένων και του κοινού, χωρίς να προκαλείται
όχληση στους περίοικους, ενώ παράλληλα προσδιορίζεται με αυτήν ο μέγιστος πληθυσμός του χώρου.
2. Άδεια παράστασης: η εκτελεστή διοικητική πράξη, με την οποία προσδιορίζεται ο μέγιστος πληθυσμός και πιστοποιείται ότι μία παράσταση που θα δοθεί σε συγκεκριμένες ημερομηνίες, σε οριζόμενο χώρο, στεγασμένο ή υπαίθριο περιφραγμένο, για τον οποίο δεν έχει εκδοθεί άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας μπορεί να πραγματοποιηθεί υπό συνθήκες ασφάλειας των εργαζομένων και του κοινού και χωρίς να προκαλείται όχληση στους περιοίκους.
3. Μέγιστος πληθυσμός: ο μέγιστος επιτρεπόμενος αριθμός προσώπων (εργαζομένων – κοινού) χώρου ή παράστασης βάσει των προβλεπόμενων μέτρων ασφαλείας, όπως καθορίζεται στο π.δ. 71/1988.</Text>
</P2>
</P>
</Article>
<Article DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/3">
<Number>3</Number>
<Title>Επιτρεπόμενοι χώροι παραστάσεων</Title>
<P DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/3/paragraph/3">
<Number>3</Number>
<P2 DocumentURI="http://localhost:8888/GRLegislation/law/2014/4229/article/3/paragraph/2/passage/3">
<Number>3</Number>
<Text>1. Παράσταση επιτρέπεται να γίνεται σε θέατρο ή χώρο, για τον οποίο έχει εκδοθεί άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας και μέσα στο πλαίσιο που ορίζει η σχετική άδεια. Κατ’ εξαίρεση, παράσταση επιτρέπεται να γίνει και σε χώρο για τον οποίο δεν έχει εκδοθεί άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας, εφόσον χορηγηθεί άδεια παράστασης.
2. Σε περίπτωση πολυχώρου, εκδίδεται ενιαία άδεια για όλους τους χώρους παραστάσεων. Ο έλεγχος των κριτηρίων γίνεται για κάθε χώρο χωριστά.
3. Δεν απαιτείται άδεια εγκατάστασης και λειτουργίας ή άδεια παράστασης για παραστάσεις που δίνονται σε αδειοδοτημένους χώρους συνάθροισης κοινού με μέγιστο πληθυσμό μικρότερο των 50 ατόμων.</Text>
</P2>
</P>
</Article>
</Body>
</Legislation>
